<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Engenharia de Software Moderna</title>
    <link>https://engsoftmoderna.info/blog/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Engenharia de Software Moderna</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://engsoftmoderna.info/blog/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Artigo Inicial</title>
      <link>https://engsoftmoderna.info/blog/artigo-inicial/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://engsoftmoderna.info/blog/artigo-inicial/</guid>
      <description>Este é o blog do livro Engenharia de Software Moderna.
Pretendemos usá-lo para publicar material suplementar ao nosso livro. Por exemplo, vamos escrever sobre temas emergentes em Engenharia de Software. Isto é, temas que apesar de interessantes e relevantes, ainda não estão maduros para entrar em um livro. Pretendemos também apresentar exemplos, estudos de caso e artigos científicos sobre temas tratados no livro.
Neste blog, vamos usar uma linguagem mais informal do que aquela do livro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ShapeUp: Uma possível alternativa a Scrum?</title>
      <link>https://engsoftmoderna.info/blog/shape-up/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://engsoftmoderna.info/blog/shape-up/</guid>
      <description>Shape Up é um novo método para desenvolvimento de software, que está sendo proposto pela Basecamp, a empresa por trás do software de gerenciamento de projetos de mesmo nome. O método é descrito em um livro aberto, de autoria de Ryan Singer, que é um dos principais gerentes de produto da empresa.
Para comentar sobre Shape Up, vamos usar diversas analogias com outros métodos ágeis, principalmente com Scrum.
Podemos entender que um ciclo de desenvolvimento em Shape Up é composto de três etapas, conforme descrito a seguir.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>